<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<help>
	<title>Sobre a página do projecto GeoNetwork opensource</title>
	<content>
		<p>Esta página usa a software da <a href="http://geonetwork-opensource.org" target="_blank">GeoNetwork opensource</a>.
		</p>
		<p>
			<strong>GeoNetwork opensource</strong> é um ambiente padronizado e descentralizado para a gestão de informação espacial. É desenhado para proporcionar acesso a bancos de dados georeferenciados, produtos cartográficos e metadados relacionados, obtidos duma variedade de fontes. Usando as capacidades de Internet, a GeoNetwork melhora a troca e a partilha de informação espacial entre organizações e a assistência das mesmas. Esta aproximação à gestão de informação geográfica pretende facilitar um acesso simples e oportuno a dados espaciais e mapas temáticas existentes para uma comunidade larga de utilizadores, de modo que tomadas de decisões possam ser apoiada pela informação actual.
		</p>
		<p>
			<span lang="EN-US">Mapas, inclusive aqueles derivados de imagens de satélite,</span> são ferramentas de comunicação efectivas e têm um papel importante no trabalho de vários<span lang="EN-US"> tipos de utilizadores:</span>
		</p>
		<ul type="disc" style="margin-top: 0cm;">
			<li>
				Tomadores de decisões: p.ex. projéctistas de desenvolvimento sustentável e gestores de emergência e de ajuda humanitária que precisam urgentemente dos produtos <span lang="EN-US">cartográficos </span>de confiança, actuais e faciais de usar como base para<span lang="EN-US"> agir,</span><span lang="EN-US"> </span><span lang="EN-US">assim como planear e monitorizar melhor as suas actividades.</span>
			</li>
			<li>
				Especialistas de SIG em necessidade de intercambiar dados gegráficos consistentes e actuais.
			</li>
			<li>
				Analistas espaciais em necessidade de dados multidisciplinares para antecipar análises geográficas e prognósticos de confiança para planear intervenções apropriadas em áreas vulneráveis.
			</li>
		</ul>
		<p>
			<span lang="EN-US">O objectivo principal da <b>GeoNetwork opensource </b> software é melhorar a acessibilidade a uma variedade de dados, em conjunto com as informações associados, a escalas diferentes e de fontes multidisciplinares, organizado e documentado numa maneira padronizada e consistente.</span>
		</p>
		<p>
			<span lang="EN-US">O desafio é melhorar a troca e a partilha de dados entre organizações com os objectivos de evitar duplicações, aumentar a cooperação e a coordenação nos esforços de coleccionar dados e disponibiliza-los para o benefício de todos, poupar recursos e ao mesmo tempo a preservação dos direitos de propriedade sobre os dados e as informações.</span>
		</p>
		<p>
			<span lang="EN-US"><a target="_blank" href="http://www.fao.org">FAO</a> e <a href="http://www.wfp.org" target="_blank">WFP</a>, e mais recente <a href="http://www.unep.org" target="_blank">UNEP</a>, reuniram as suas competências nas áreas de investigação e de elaboração de mapas para desenvolver <b>GeoNetwork opensource </b> como uma estratégia comum para partilhar efectivamente os seus bancos de dados espaciais,  inclusive mapas digitais, imagens de satélites e estatísticas relacionadas. As três organizações usam extensivamente das ferramentas de visualização de dados, baseadas em computadores e conhecido como software de Sistema de Informação Geográfica (SIG) e detecção remota, principalmente para criar mapas aquelas combinam vários layers (camadas) de informação. <b>GeoNetwork opensource </b> proporciona-lhes a capacidade de ter acesso a uma vasta selecção de mapas e outras informações espaciais armazenadas em bancos de dados diferentes em todo mundo, através de um único ponto de entrada.</span>
		</p>
		<p>
			<b><span lang="EN-US">GeoNetwork opensource </span></b><span lang="EN-US"> foi desenvolvido para conectar comunidades de informação espacial e os dados das mesmas </span>usando <span lang="EN-US">uma arquitectura moderna, aquela é de grande potência e de baixo custo ao mesmo tempo e baseado nos </span>princípios de Free and Open Source Software (FOSS) e padrões abertos e internacionais de serviços e protocolos<span lang="EN-US"> (entre outros de <a href="http://www.isotc211.org" target="_blank">ISO/TC211</a> e <a href="http://www.opengeospatial.org" target="_blank">OGC</a>).</span>
		</p>
		<p><a href="http://geonetwork-opensource.org" target="_blank">Leia mais ...</a></p>
	</content>
</help>
