<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<help>
	<title>Página de ajuda</title>
	<content>
		<h3>Ajuda</h3>
		<p>Para as FAQs (perguntas frequentes), tutorias, manuais e outras informações sobre a utilização da GeoNetwork opensource,
			por favor consulte o centro de <strong>documentação</strong> na página de comunidade da <strong><a href="http://geonetwork-opensource.org" target="_blank">GeoNetwork opensource</a></strong></p>
		<h3>Conteúdo desta página</h3>
		<p>
			<a href="#1">Pesquisa de dados espaciais</a><br/>
			<a href="#2">Dados espaciais e aplicações relacionadas</a><br/>
			<a href="#3">Download de dados espaciais</a>
			<p/>
			<a name="1"/><h3>Pesquisa de dados espaciais</h3>
			A ferramenta de pesquisa da GeoNetwork permite-lhe uma pesquisa nos campos seguintes:
			<ul>
				<li>Título</li>
				<li>Resumo</li>
				<li>Palavras-chave</li>
				<li>Sítio</li>
				<li>Texto livre (qualquer campo de metadados)</li>
			</ul>
			Em cada um dos campos de pesquisa, o utilizador pode usar expressões como as seguintes:
			<ul>
				<li>texto: pesquisa por metadados que contêm "texto" neste/num campo</li>
				<li>texto1 texto2: pesquisa por metadados que contêm texto1 e texto2 neste/num campo</li>
				<li>"texto1 texto2": pesquisa por metadados que contêm exactamente a expressão "texto1  texto2" neste/num campo</li>
				<li>texto1 and texto2: pesquisa por metadados que contêm ambos, tanto "texto1" como "texto2" neste/num campo</li>
				<li>texto1 or texto2: pesquisa por metadados que contêm ou "texto1" ou "texto2" neste/num campo</li>
				<li>texto1 not texto2: pesquisa por metadados que contêm "texto1" mas não "texto2" neste/num campo</li>
			</ul>
			As palavras-chave e os operadores (and, or, not) não são sensíveis a maiúsculas e minúsculas.
			<p/>
			Por exemplo, no campo título:
			<p/>
			ordenamento do território: pesquisa por todos os metadados que contêm as palavras "ordenamento", "do" e "território" no título;<br/>
			"ordenamento do território": pesquisa por todos os metadados que contêm o texto "ordenamento do território" no título;<br/>
			"ordenamento do território" not indústria: pesquisa por todos os metadados que contêm o texto "ordenamento do território", mas não a palavra "indústria" no título.
			<p/>
			Para a pesquisa remota o utilizador pode escolher vários servidores da lista. Numa maneira alternativa, o utilizador pode escolher um perfil; isso selecciona automaticamente todos os servidores definidos naquele perfil. Por exemplo, o perfil 'GeoNetwork' selecciona todos os servidores de GeoNetwork que proporcionam as capacidades para a pesquis remota.<br/>
			Visto que operações através de protocolo Z39.50 possam demorar muito tempo, o utilizador pode definir um prazo máximo de 10, 20 ou 30 secundos para as operações.
			<p/>
			<a name="2"/><h3>Dados espaciais e aplicações relacionadas</h3>
			<p/>
			Dados espaciais que encontram-se na GeoNetwork são usados frquentemente como dados básicos para aplicações avançadas, basedas na internet. Estas aplicaçõs visam-se entre outros a questões específicas das áreas de agricultura, pecuária, silvicultura, pesca e segurança alimentar.<br/>
			O utilizador pode chegar a estas aplicações relacionadas através das ligações.<br/>
			Aplicações  relacionadas permitem o utilizador conhecer quais outros dados espaciais fazem parte naquelas e vê-los nos seus contextos.<br/>
			Em alguns casos é possível observer as aplicações relacionadas directamente pela interface ‘Dynamic Map’ de GeoNetwork. 
			<p/>
			<a name="3"/><h3>Download de dados espaciais</h3>
			Dados espaciais são frequentamente disponíveis para download. Os formatos de ficheiros daqueles são compatíveis com a maioria dos programas profissionais deSIG e uma variedade de software gratuito de SIG.<br/>
			Dados disponíveis para download têm uma ligação para prosseguir com o mesmo. Você tem que aceitar as condições de utilização e um aviso legal. Mais além você é solicitado dar os seus dados pessoais e convidado informar-nos sobre a utilização intencionada dos dados.<br/>
			É possível que alguns registos de dados apenas permitem-lhe download uma parte dos mesmos.
			</p>
	</content>
</help>
