<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<help>
	<title>Referent a la pàgina de programari lliure GeoNetwork</title>
	<content>
		<p>Aquest lloc web usa el<a href="http://geonetwork-opensource.org" target="_blank">programari lliure GeoNetwork</a>
		</p>
		<p>
			<strong>El programari lliure GeoNetwork </strong> és un entorn estàndard i descentralitzat de gestió d'informació espacial, dissenyat per permetre l'accés a bases de dades georeferenciades, productes cartogràfics i metadades relacionades d'una varietat de fonts, millorant l'accés i l'intercanvi d'informació espacial entre organitzacions i la seva audiència, mitjançant les capacitats d'Internet. Aquesta tècnica de gestió d'informació geogràfica ajuda a que una comunitat d'usuaris d'informació espacial tingui fàcil accés i actual a les dades espacials disponibles i als mapes temàtics existents que podrien ajudar a la presa de decisions.
		</p>
		<p>
			<span lang="ca">Els mapes, fins i tot els derivats d'imatges satèl·lit,</span> són eines de comunicació efectives que juguen un paper important en el treball de diversos<span lang="ca"> tipus d'usuaris:</span>
		</p>
		<ul type="disc" style="margin-top: 0cm;">
			<li>
				Qui pren les decisions: Ex.: Planificadors de desenvolupament sostenible i encarregats de temes humanitaris i d'emergència, que necessiten <span lang="ca">cartografia </span> fiable, actualitzada i fàcil d'usar com a base per<span lang="ca"> actuacions</span><span lang="ca"> </span><span lang="ca"> així com per planificar i monitoritzar les seves activitats.</span>
			</li>
			<li>
				Experts en SIG que necessitin intercanviar dades geogràfiques consistents i actualitzades.
			</li>
			<li>
				Analistes de dades espacials que necessitin dades multidisciplinàries per realitzar anàlisi geogràfic preliminar i fer pronòstics fiables amb vista a realitzar intervencions adecuades en àrees vulnerables.
			</li>
		</ul>
		<p>
			<span lang="ca">El fi a atènyer del <b>programari lliure GeoNetwork </b> és millorar l'accessibilitat d'una àmplia varietat de dades, junt amb la seva informació associada, a diferents escales i de diverses fonts multidisciplinàries, organitzades i documentades de manera estandaritzada i consistent. </span>
		</p>
		<p>
			<span lang="ca">El repte és millorar l'intercanvi de dades i la compartició entre organitzacions, per evitar duplicacions, augmentar la cooperació i la coordinació en els esforços de recol·lecció de dades, així com fer-los disponibles en benefici de tots, estalviant recursos i, alhora, preservant les dades i la propietat de les mateixes.</span>
		</p>
		<p>
			<span lang="ca"><a target="_blank" href="http://www.fao.org">FAO</a> i <a href="http://www.wfp.org" target="_blank">WFP</a>,i, més recentment <a href="http://www.unep.org" target="_blank">UNEP</a>, han combinat les seves investigacions i la seva experiència en mapes per desenvolupar el<b> Programari lliure GeoNetwork </b> com una estratègia comuna per compartir eficaçment les seves bases de dades espacials, incloent mapes digitals, imatges de sat·tèlit i estadístiques relacionades. Les tres agències fan ús extensiu d'eines de visualització informàtiques, conegudes com Sistemes d'Informació Geogràfica (SIG) i Sensors Remots (SR), la major part per crear mapes que combinen diverses capes d'informació. <b>El programari lliure GeoNetwork  </b> els proporciona la capacitat d'accedir a una àmplia selecció de mapes i altra informació espacial guardada a diferents bases de dades de tot el món, a través d'un mateix punt d'entrada.</span>
		</p>
		<p>
			<b><span lang="ca">El programari lliure GeoNetwork </span></b><span lang="ca"> ha estat desenvolupat per connectar comunitats d'informació espacial i les seves dades </span>usant <span lang="ca">una arquitectura moderna, que és, alhora, potent i de baix cost, basada en </span>els principis de FOSS (Free and OpenSource Software) i estàndards internacionals i oberts de serveis i protocols<span lang="ca"> (de <a href="http://www.isotc211.org" target="_blank">ISO/TC211</a> i <a href="http://www.opengeospatial.org" target="_blank">OGC</a>).</span>
		</p>
		<p><a href="http://geonetwork-opensource.org" target="_blank">Llegir més ...</a></p>
	</content>
</help>
