<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<help>
	<title>Страница о GeoNetwork opensource</title>
	<content>
		<h1>О GeoNetwork opensource</h1>
		<p>
			Этот сайт основан на
			<a href="http://geonetwork-opensource.org" target="_blank">
				GeoNetwork opensource 2.2</a>.
		</p>
		<p>
			<strong>GeoNetwork opensource</strong> -- это стандартизированная и
			децентрализованная среда управления пространственной информацией,
			разработанная для доступа к базам геоданных, картографическим продуктам и
			связанным с ними метаданным из различных источников, облегчающая обмен
			пространственной информацией между организациями и ее совместное
			использование посредством интернета. Этот подход к управлению
			географической информацией имеет целью предоставить широкому сообществу
			пользователей средства для простого и своевременного доступа к имеющимся
			пространственным данным и существующим тематическим картам, которые могут
			оказаться полезными для поддержки информированного принятия решений.
		</p>
		<p>
			Карты, включая полученные на основе спутниковых данных, -- эффективные
			инструменты коммуникации -- играют важную роль в работе многих
			пользователей:
		</p>
		<ul>
			<li>
				Принимающих решения -- планировщиков устойчивой разработки, гуманитарных
				и чрезвычайных менеджеров, -- которым необходимы быстрые, надежные и
				своевременные картографические продукты с дружественным интерфейсом как
				основа для действий, лучшего планирования и мониторинга.
			</li>
			<li>
				GIS-экспертов, которым требуется обмениваться непротиворечивой и
				актуальной географической информацией.
			</li>
			<li>
				Пространственных аналитиков, нуждающихся в междисциплинарных данных для
				осуществления предварительного географического анализа и надежных
				прогнозов для выбора соответствующих действий в уязвимых областях.
			</li>
		</ul>
		<p>
			Главная цель <strong>GeoNetwork opensource</strong> -- увеличить
			доступность разнообразных междисциплинарных данных различного масштаба
			вместе с сопутствующей информацией, организованных и документированных
			стандартным и непротиворечивым способом.
		</p>
		<p>
			Главная задача -- улучшить обмен и совместное использование данных
			организациями для предотвращения повторений, кооперацию и координацию
			усилий при сборе данных, сохраняющих ресурсы и, в то же самое время,
			ограждающих данные и информацию от нежелательного доступа.
		</p>
		<p>
			<a target="_blank" href="http://www.fao.org">FAO</a> и
			<a href="http://www.wfp.org" target="_blank">WFP</a>, а в последнее
			время и <a href="http://www.unep.org" target="_blank">UNEP</a>,
			объединили свой исследовательский и картографический опыт для разработки
			<strong>GeoNetwork opensource </strong> как общей стратегии для
			эффективного совместного использования баз геоданных, включая цифровые
			карты, спутниковые изображения и связанную статистику. Эти три агентства
			широко используют компьютерные инструменты визуализации данных, известные
			как геоинформационные системы (ГИС), в основном для создания карт и
			комбинирования различных слоев информации.
			<strong>GeoNetwork opensource</strong> предоставляет им возможность
			доступа к широкому спектру карт и другой пространственной информации,
			которая хранится в самых разных базах данных по всему миру, из одной
			отправной точки.
		</p>
		<p>
			<strong>GeoNetwork opensource</strong> был разработан для соединения
			различных сообществ, использующих пространственную информацию, и их данных
			с помощью современной архитектуры, которая была бы одновременно дешевой и
			мощной, основанной на принципах свободно распространяемого программного
			обеспечения с открытым исходным кодом (FOSS) и открытых стандартах для
			сервисов и протоколов
			(<a href="http://www.isotc211.org" target="_blank">ISO/TC211</a> и
			<a href="http://www.opengeospatial.org" target="_blank">OGC</a>).
		</p>
		<p>
			<a href="http://geonetwork-opensource.org" target="_blank">Больше...</a>
		</p>
	</content>
</help>
