<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<help>
	<title>Страница помощи</title>
	<content>
		<h3>Помощь</h3>
		<p>
			За Часто Задаваемыми Вопросами (FAQ), учебными материалами, руководствами
			и другой информацией по использованию GeoNetwork opensource обращайтесь в
			<strong>Центр по документации</strong> на сайте
			<strong><a href="http://geonetwork-opensource.org" target="_blank">
				Сообщества GeoNetwork opensource
			</a></strong>
		</p>

		<h3>Содержание</h3>
		<p>
			<a href="#1">Поиск геоинформации</a><br/>
			<a href="#2">Геоинформация и связанные приложения</a><br/>
			<a href="#3">Загрузка геоинформации</a>
			<p/>

			<a name="1"/>
			<h3>Поиск геоинформации</h3>
			Средства GeoNetwork позволяют проводить поиск по следующим полям:
			<ul>
				<li>заголовок</li>
				<li>реферат</li>
				<li>ключевые слова</li>
				<li>географическое положение</li>
				<li>любой текст (любое поле метаданных)</li>
			</ul>
			В качестве значения любого из этих полей могут использоваться выражения,
			составленные по следующим правилам:
			<ul>
				<li>
					<i>строка</i><br/>
					поиск метаданных, содержащих в данном поле строку "строка"
				</li>
				<li>
					<i>строка1 строка2</i><br/>
					эквивалентно <i>строка1 <b>and</b> строка2</i>
				</li>
				<li>
					<i><b>"</b>строка1 строка2<b>"</b></i><br/>
					поиск метаданных, содержащих в данном поле строку "строка1 строка2"
				</li>
				<li>
					<i>строка1 <b>and</b> строка2</i><br/>
					поиск метаданных, содержащих в данном поле как строку "строка1",
					так и строку "строка2"
				</li>
				<li>
					<i>строка1 <b>or</b> строка2</i><br/>
					поиск метаданных, содержащих в данном поле или строку "строка1",
					или строку "строка2"
				</li>
				<li>
					<i>строка1 <b>not</b> строка2</i><br/>
					поиск метаданных, содержащих в данном поле строку "строка1",
					но не содержащих строку "строка2"
				</li>
			</ul>
			Ключевые слова и операторы (and, or, not) не чувствительны к регистру.
			<p/>
			Например, при поиске по заголовку:<br/>
			<i>anchorage map</i>:
				поиск всех метаданных, содержащих в заголовке слова
				"anchorage" и "map";<br/>
			<i><b>"</b>anchorage map<b>"</b></i>:
				поиск всех метаданных, содержащих в заголовке текст
				"anchorage map";<br/>
			<i><b>"</b>anchorage map<b>"</b> <b>not</b> roads</i>:
				поиск всех метаданных, содержащих в заголовке текст "anchorage map",
				но не содержащих слово "roads".
			<p/>
			В режиме удаленного поиска пользователь может выбрать один или несколько
			серверов из списка или указать профиль, выделив тем самым все серверы,
			определенные в нем. Например, в профиль GeoNetwork входят все
			GeoNetwork-серверы, предоставляющие возможность удаленного поиска.<br/>
			Так как удаленные операции могут быть медленными, пользователь может
			указать лимит времени в 10, 20 или 30 секунд.
			<p/>

			<a name="2"/>
			<h3>Геоинформация и связанные приложения</h3>
			<p/>
			Пространственная информация, которая может быть найдена в GeoNetwork,
			часто используется как основной тип данных в современных приложениях,
			ориентированных на интернет-технологии. Подобные программы предназначены
			для решения специфических задач, связанных с вопросами земледелия,
			животноводства, лесного хозяйства, рыболовства и безопасности питания.
			Пользователю будут предоставлены ссылки на такие приложения.<br/>
			Связанные программы также позволяют узнать, какие еще пространственные
			данные используются в конкретном приложении. В некоторых случаях связанные
			приложения  можно просматривать напрямую через интерфейс
			GeoNetwork Dynamic Map.
			<p/>

			<a name="3"/>
			<h3>Загрузка геоинформации</h3>
			Часто предлагаемая информация доступна для загрузки. Данные
			предоставляются в форматах, совместимых с большинством профессиональных
			GIS-программ и свободно распространяемых GIS-инструментов. Такие данные
			снабжены ссылкой для начала загрузки. Вы должны согласиться с условиями
			загрузки и принять отказ от ответственности. Вам будет необходимо указать
			некоторую персональную информацию, а также будет предложено
			воспользоваться обратной связью для того, чтобы проинформировать нас о
			том, как Вы планируете использовать данные.<br/>
			Некоторые наборы данных позволяют загрузить только ту информацию, в
			которой Вы заинтересованы.
		</p>
	</content>
</help>
