<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<help>
	<title>Pàgina d'ajuda</title>
	<content>
		<h3>Ajuda</h3>
		<p>Per preguntes freqüents (FAQ's), tutorials, manuals de referència i altra informació sobre l'ús de GeoNetwork opensource, 
			si us plau, aneu al <strong>centre de documentació</strong> al <strong><a href="http://geonetwork-opensource.org" target="_blank">lloc de la comunitat de GeoNetwork</a></strong></p>
		<h3>Contingut d'aquesta pàgina</h3>
		<p>
			<a href="#1">Cerca de dades espacials</a><br/>
			<a href="#2">Dades espacials i aplicacions relacionades</a><br/>
			<a href="#3">Descàrrega de dades espacials</a>
			<p/>
			<a name="1"/><h3>Buscant dades espacials</h3>
			El sistema de cerques de GeoNetwork us permet buscar als següents camps:
			<ul>
				<li>Títol</li>
				<li>Resum</li>
				<li>Paraules clau</li>
				<li>Localizació</li>
				<li>Text lliure (a qualsevol camp de la metadada)</li>
			</ul>
			Als camps de cerca, els usuaris poden usar les següents expressions:
			<ul>
				<li>text: per buscar metadades que continguin "text"' al camp</li>
				<li>text1 text2: és equivalent a tenir text1 i text2</li>
				<li>"text1 text2": cerca de metadades que continguin "text1 text2" al camp</li>
				<li>text1 and text2: cerca de metadades que continguin ambdós "text1" i "text2" al camp</li>
				<li>text1 or text2: cerca de metadades que continguin qualsevol "text1" o "text2" al camp</li>
				<li>text1 not text2: cerca de metadades que continguin "text1" però no "text2" al camp</li>
			</ul>
			Les paraules clau i operadors (and, or, not) no són sensibles a majúscules/minúscules.
			<p/>
			Per exemple, al camp títol:
			<p/>
			Mapa de cobertes: Cerca totes les metadades que continguin les paraules "mapa", "de" i "cobertes" al títol;<br/>
			"Mapa de cobertes": busca totes les metadades que continguin el text "Mapa de cobertes" al títol;<br/>
			"Mapa de cobertes" not carreteres: busca totes les metadades que continguin el text "Mapa de cobertes" però no la paraula "carreteres" al títol.
			<p/>
			Per les cerques remotes l'usuari pot seleccionar diversos servidors de la llista; de forma alternativa, l'usuari pot seleccionar un perfil: com a resultat selecciona tots els servidors definits pel perfil. Per exemple, el perfil GeoNetwork selecciona tots els servidors GeoNetwork que proporcionen capacitats de cerca<br/>
			Com que les operacions remotes amb Z39.50 són molt lentes, l'usuari pot definir un termini màxim (timeout) de 10, 20 i 30 segons.
			<p/>
			<a name="2"/><h3>Dades espacials i aplicacions relacionades</h3>
			<p/>
			Les dades que es poden localitzar amb GeoNetwork s'usen freqüentment com a dades bàsiques en aplicacions web avançades. Aquestes aplicacions tracten problemes específics relacionats amb l'agricultura, amb la forest, la pesca i les millores en la seguretat dels aliments.<br/>
			Es proveirà d'enllaços de les esmentades aplicacions amb vista a que els usuaris puguin accedir-hi.<br/>
			Les aplicacions relacionades permeten als usuaris conèixer quines altres dades espacials formen part de l'aplicació.<br/>
			Les aplicacions esmentades poden, en certes ocasions, ser visualitzades directament a través del visor de Mapes dinàmic de GeoNetwork.
			<p/>
			<a name="3"/><h3>Descàrrega de dades espacials</h3>
			Les dades poden estar disponibles per a la seva descàrrega. S'acostuma a proporcionar les dades en formats compatibles amb la majoria de les aplicacions SIG professionals i amb altres aplicacions SIG d'ús lliure.<br/>
			Les dades que poden ser descarregades tenen un enllaç que permet llançar la descàrrega. Heu d'acceptar els termes d'ús i la declinació de responsabilitat. S'us demanaran dades personals i tindreu l'opció d'enviar informació de retroacció sobre l'ús de les dades.<br/>
			Per alguns conjunts de dades només podreu seleccionar una àrea d'interès per a la descàrrega.
		</p>
	</content>
</help>
