<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<help>
	<title>Help pagina</title>
	<content>
		<h3>Help</h3>
		<p>Voor de Frequently Asked Questions (FAQ's), Tutorials, Handleidingen en andere informatie over het gebruik van GeoNetwork opensource, 
			wordt u doorverwezen naar de <strong>Documentatie</strong> op <strong><a href="http://geonetwork-opensource.org" target="_blank">de GeoNetwork opensource Community website</a></strong></p>
		<h3>Inhoud van deze pagina</h3>
		<p>
			<a href="#1">Zoeken naar Geo-informatie</a><br/>
			<a href="#2">Geo-informatie en gerelateerde applicaties</a><br/>
			<a href="#3">Downloaden van Geo-informatie</a>
			<p/>
			<a name="1"/><h3>Zoeken naar Geo-informatie</h3>
			De GeoNetwork zoekmachine staat u toe te zoeken op de volgende velden
			<ul>
				<li>Titel</li>
				<li>Samenvatting</li>
				<li>Sleutelwoorden</li>
				<li>Locatie</li>
				<li>Vrije tekst (zoeken in alle velden)</li>
			</ul>
			In ieder zoekveld kan de gebruiker expressies alsvolgt gebruiken :
			<ul>
				<li>string: zoek metadata welke de volgende "string" bevat in het veld</li>
				<li>string1 string2: zoek metadata met string1 en string2 in het veld</li>
				<li>"string1 string2": zoek metadata met "string1 string2" in het veld</li>
				<li>string1 and string2: zoek metadata met zowel "string1" als "string2" in het veld</li>
				<li>string1 or string2: zoek metadata met ofwel 'string1' of "string2" in het veld</li>
				<li>string1 not string2: zoek metadata met "string1" maar niet "string2" in het veld</li>
			</ul>
			Sleutelwoorden en operators (and, or not) zijn niet hoofdlettergevoelig.
			<p/>
			Bijvoorbeeld, in het titel veld:
			<p/>
			water kaart: zoek naar metadata waarin in de titel zowel het woord water als woord kaart is opgenomen;<br/>
			"water kaart": zoek naar metadata waarin de tekst "water kaart" in het titelveld is opgenomen;<br/>
			"water kaart" not wegen: zoek naar metadata in het veld titel waarin de tekst "water kaart" in voorkomt maar niet de term wegen is opgenomen.
			<p/>
			In de externe zoekfunctie kan de gebruiker meerdere servers selecteren uit de lijst; als alternatief kan men een bepaald profiel kiezen waaraan bepaalde servers zijn toegewezen. Bijvoorbeeld, het Geonetwork profiel selecteerd alle GeoNetwork servers die remote zoekfunctionaliteit bieden.<br/>
			Aangezien externe Z39.50 transacties zeer langzaam kunnen zijn kan de gebruiker zelf aangeven hoe lang de server moet wachten op een reaktie (10, 20 of 30 seconden).
			<p/>
			<a name="2"/><h3>Geo-informatie en gerelateerde applicaties</h3>
			<p/>
			Geo-informatie welke gevonden kan worden in de catalogus wordt vaak gebruikt in webbased applicaties zoals applicaties welke zich richten op landbouw, veeteelt, bosbouw, visserij o.i.d.<br/>
			De gebruiker zal worden voorzien van koppelingen naar deze gerelateerde applicaties.<br/>
			Hierbij zal ook worden getoond welke overige informatie hierbij wordt gebruikt.<br/>
			Bepaalde applicaties zijn direct te bekijken in de interface van Geonetwork.
			<p/>
			<a name="3"/><h3>Downloaden van geo-informatie</h3>
			Geo-informatie is vaak als download beschikbaar in een aantal formaten.<br/>
			Indien de data kan worden gedownload is hiervoor een link beschikbaar. U moet daarna aangeven of u akkoord gaat met de voorwaarden en u kunt eventueel aangeven waar u de data voor wilt gebruiken (respons).<br/>
			Het is mogelijk dat bepaalde datasets u enkel toestaan een deel van de dataset te downloaden (AOI).
		</p>
	</content>
</help>
