<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<help>
	<title>Acerca de la página de GeoNetwork opensource</title>
	<content>
		<p>Este sitio usa el software <a href="http://geonetwork-opensource.org" target="_blank">GeoNetwork opensource</a>
		</p>
		<p>
			<strong>GeoNetwork opensource</strong> es un ambiente estandarizado y descentralizado de manejo de información espacial, diseñado para permitir el acceso a bases de datos geo-referenciadas, productos cartográficos y metadatos relacionados de una variedad de fuentes, mejorando el acceso, el intercambio y el compartir información espacial entre organizaciones y su audiencia, usando las capacidades de Internet. Esta técnica de manejo de información geográfica, ayuda a que una amplia comunidad de usuarios de información espacial tenga fácil acceso y a tiempo a los datos espaciales disponibles y a los mapas temáticos existentes que podrían ayudar en la toma de decisiones.
		</p>
		<p>
			<span lang="es">Los mapas, incluyendo los derivados de imágenes de satélite,</span> son herramientas de comunicación efectivas que juegan un importante papel en el trabajo de varios<span lang="es"> tipos de usuarios:</span>
		</p>
		<ul type="disc" style="margin-top: 0cm;">
			<li>
				Tomadores de decisiones: Ej.: Planeadores de desarrollo sustentable, supervisores de humanitarismo y emergencia, necesitando <span lang="ES">cartografía </span> rápida, confiable, actualizada y amigable con el usuario como la base para<span lang="ES"> action</span><span lang="ES"> </span><span lang="ES">and better plan and monitor their activities.</span>
			</li>
			<li>
				Expertos en SIG, necesitando intercambiar datos geográficos consistentes y actualizados.
			</li>
			<li>
				Analistas espaciales, necesitando de datos multidisciplinarios para realizar análisis geográfico preliminar y para pronosticar confiablemente  una intervención adecuada en áreas vulnerables.
			</li>
		</ul>
		<p>
			<span lang="es">La meta principal de <b>GeoNetwork opensource </b> es mejorar la accesabilidad de una amplia variedad de datos, junto con su información asociada, a diferentes escalas y de fuentes multidisciplinarias, organizadas y documentadas en una forma estandarizada y consistente. </span>
		</p>
		<p>
			<span lang="es">El reto es mejorar el intercambio de datos y el como son compartidos entre organizaciones, para eliminar la duplicación, incrementar la cooperación y esfuerzos de coordinación en la recolección de datos y hacerlos disponibles para el beneficio de todos, ahorrando recursos y  al mismo tiempo preservando los datos y la propiedad de los mismos.</span>
		</p>
		<p>
			<span lang="es"><a target="_blank" href="http://www.fao.org">FAO</a> y <a href="http://www.wfp.org" target="_blank">WFP</a>, y más recientemente <a href="http://www.unep.org" target="_blank">UNEP</a>, han combinado sus investigaciones y sus conocimientos de mapeo para desarrollar <b>GeoNetwork opensource </b> como una estrategia común para compartir efectivamente sus bases de datos espaciales, incluyendo mapas digitales, imágenes de satélite y estadísticas relacionadas. Las tres agencias hacen uso extensivo de herramientas computacionales de datos y visualización, conocidos como software de Sistemas de Información Geográfica (SIG) y Sensores Remotos(SR), la mayoría para crear mapas que combinan varias capas de información. <b>GeoNetwork opensource </b> les provee la capacidad de acceso a una amplia selección de mapas y otras bases de datos espaciales alrededor del mundo, a través de un mismo punto de entrada.</span>
		</p>
		<p>
			<b><span lang="es">GeoNetwork opensource </span></b><span lang="es"> ha sido desarrollado para conectar comunidades de información espacial y sus datos </span>usando <span lang="es">una arquitectura moderna, la cual es al mismo tiempo poderosa y de bajo costo, basada en </span>los principios de Free and OpenSource Software  (FOSS) y estándares internacionales y abiertos para servicios y protocolos<span lang="es"> (de <a href="http://www.isotc211.org" target="_blank">ISO/TC211</a> y <a href="http://www.opengeospatial.org" target="_blank">OGC</a>).</span>
		</p>
		<p><a href="http://geonetwork-opensource.org" target="_blank">Leer más ...</a></p>
	</content>
</help>
