<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<help>
	<title>Página de ayuda</title>
	<content>
		<h3>Ayuda</h3>
		<p>Para preguntas frecuentes (FAQ's), tutoriales, manuales de referencia y otra información del uso de GeoNetwork opensource, 
			por favor vaya al <strong>centro de documentación</strong> en <strong><a href="http://geonetwork-opensource.org" target="_blank">el sitio de la comunidad de GeoNetwork</a></strong></p>
		<h3>Contenido de esta página</h3>
		<p>
			<a href="#1">Búsqueda de datos espaciales</a><br/>
			<a href="#2">Datos espaciales y aplicaciones relacionadas</a><br/>
			<a href="#3">Descarga de datos espaciales</a>
			<p/>
			<a name="1"/><h3>Buscando datos espaciales</h3>
			El sistema de búsquedas de GeoNetwork le permite buscar en los siguientes campos
			<ul>
				<li>Título</li>
				<li>Resumen</li>
				<li>Palabras clave</li>
				<li>Localización</li>
				<li>Texto libre (en cualquier campo del metadato)</li>
			</ul>
			En los campos de búsqueda, los usuarios pueden usar las siguientes expresiones:
			<ul>
				<li>texto: para buscar metadatos que contengan "texto"' en el campo</li>
				<li>texto1 texto2: es equivalente a tener texto1 y texto2</li>
				<li>"texto1 texto2": búsqueda de metadatos que contengan "texto1 texto2" en el campo</li>
				<li>texto1 and texto2: búsqueda de metadatos que contenga a ambos "texto1" y "texto2" en el campo</li>
				<li>texto1 or texto2: Búsqueda de metadatos que contenga cualquier "texto1" o "texto2" en el campo</li>
				<li>texto1 not texto2: búsqueda de metadatos que contenga "texto1" pero no "texto2" en el campo</li>
			</ul>
			Las palabras claves y operadores (and, or, not) no son sensibles a las mayúsculas/minúsculas.
			<p/>
			Por ejemplo, en el campo título:
			<p/>
			Mapa de suelos: Busca todos los metadatos que contienen las palabras "mapa", "de" y "suelos" en el título;<br/>
			"Mapa de suelos": busca todos los metadatos que contienen el texto "Mapa de suelos" en el título;<br/>
			"Mapa de suelos" not carreteras: busca todos los metadatos que contienen el texto "Mapa de suelos" pero no la palabra "carreteras" en el título.
			<p/>
			Para las búsquedas remotas el usuario puede seleccionar varios servidores de la lista; de forma alternativa, el usuario puede seleccionar un perfil de servidores; este selecciona de forma automática a todos los servidores definidos para el perfíl. Por ejemplo, el perfil GeoNetwork selecciona todos los servidores GeoNetwork que proporciona capacidades de búsqueda,<br/>
			Ya que las operaciones remotas con Z39.50 son muy lentas, el usuario puede definir un plazo máximo de 10, 20 y 30 segundos para las operaciones.
			<p/>
			<a name="2"/><h3>Datos espaciales y aplicaciones relacionadas</h3>
			<p/>
			Los datos que puede localizar en GeoNetwork se usan de forma frecuente como datos básicos en aplicaciones avanzadas basadas en la Web. Estas aplicaciones tratan problemas específicos relacionados con la agricultura, con los montes, la pesca y las mejoras en la seguridad de los alimentos.<br/>
			El usuario puede obtener los enlaces a las aplicaciones enumeradas.<br/>
			Las aplicaciones relacionadas le permiten a los usuarios conocer que otros datos espaciles forman parte de la aplicación.<br/>
			Las aplicaciones enumeradas pueden, en algunos casos, ser vistas directamente a través del visor de Mapas dinámicos de GeoNetwork.
			<p/>
			<a name="3"/><h3>Descarga de datos espaciales</h3>
			Los datos pueden estar disponibles para su descarga. Se suele proporcionar los datos en formatos compatibles con la mayoría de las aplicaciones SIG profesionales y con otras aplicaciones SIG de uso libre.<br/>
			Los datos que pueden ser descargados poseen un enlace que permite lanzar la descarga. Usted debe aceptar los términos de uso y la declinacion de responsabilidad. Se le solicitarán datos personales y se le invita a que proporcione información de retorno sobre el uso de los datos.<br/>
			Para algunos conjuntos de datos podrá seleccionar el área de interés para la descarga.
		</p>
	</content>
</help>
