<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<help>
	<title>Hilfe Seite</title>
	<content>
		<h3>Hilfe</h3>
		<p>Für FAQ's, Anleitungen, Referenzanleitungen und mehr Informationen zu GeoNetwork opensource, kontaktieren Sie bitte die <strong>Dokumentation</strong> auf der Homepage <strong><a href="http://geonetwork-opensource.org" target="_blank">The GeoNetwork opensource Community website</a></strong></p>
		<h3>Inhalt dieser Seite</h3>
		<p>
			<a href="#1">Auffinden von räumlichen Daten</a><br/>
			<a href="#2">Räumliche Daten und ähnliche Dienste</a><br/>
			<a href="#3">Herunterladen von räumlichen Daten</a>
			<p/>
			<a name="1"/><h3>Auffinden von räumlichen Daten</h3>
			Die Suchmaschine von GeoNetwork erlaubt die Suche auf folgenden Attributfeldern:
			<ul>
				<li>Titel</li>
				<li>Kurzzusammenfassung</li>
				<li>Schlüsselwörter</li>
				<li>Ort</li>
				<li>Freitext (jedes Metadatenfeld)</li>
			</ul>
			Im Suchfeld können Sie mit folgenden Ausdrücken suchen:
			<ul>
				<li>Ausdruck: sucht nach Metadaten mit der "Ausdruck" in einem Attributfeld</li>
				<li>Ausdruck1 Ausdruck2: äquivalent zu Ausdruck1 and Ausdruck2</li>
				<li>"Ausdruck1 Ausdruck2": sucht nach Metadaten mit der "Ausdruck1  Ausdruck2" in einem Attributfeld</li>
				<li>Ausdruck1 and Ausdruck2: sucht nach Metadaten die beide "Ausdruck1" und "Ausdruck2" in einem Attributfeld haben</li>
				<li>Ausdruck1 or Ausdruck2: sucht nach Metadaten die entweder "Ausdruck1" oder "Ausdruck2" in einem Attributfeld haben</li>
				<li>Ausdruck1 not Ausdruck2: sucht nach Metadaten die "Ausdruck1" aber nicht "Ausdruck2" in einem Attributfeld haben</li>
			</ul>
			Schlüsselwörter und Operatoren (und, oder nicht) sind nicht case sensitive.
			<p/>
			Ein Beispiel, im Feld Titel:
			<p/>
			Raumplanung Deutschland: sucht nach allen Metadaten die "Raumplanung" und "Deutschland" im Titel haben;<br/>
			"Raumplanung Deutschland": sucht nach allen Metadaten die "anchorage map" im Titel haben;<br/>
			"Raumplanung Deutschland" not Straßen: sucht nach allen Metadaten die "Raumplanung Deutschland" aber nicht "Straßen" im Titel haben.
			<p/>
			In der entfernten (remote) Suche können mehrere Server aus einer Liste zur Abfrage ausgewählt werden.<br/>
			Da die Suche über Z39.50 sehr langsam sein kann, kann ein timeout definiert werden (10, 20 oder 30 Sekunden).
			<p/>
			<a name="2"/><h3>Räumliche Daten und ähnliche Dienste</h3>
			<p/>
			Räumliche Daten, die im GeoNetwork gelistet sind werden oft als Basisdaten in räumlichen Webapplikation genutzt. Diese Applikation fokussieren spezielle Themen, zum Beispiel zur Raumplanung.<br/>
			Der Nutzer wird über Links zu diesen Applikationen weitergeleitet.<br/>
			Diese Applikationen erlauben dem Nutzer sich die räumlichen Daten im Kontext anzusehen.
			<p/>
			<a name="3"/><h3>Herunterladen von räumlichen Daten</h3>
			Räumlliche Daten werden auch zum herunterladen angeboten. Die Daten werden von den mesiten GIs-Applikationen unterstützt. Es gibt eine große Menge an freeware Software im GIS-Bereich.<br/>
			Herunterladbare Daten sind mit einem Link versehen. Sie stimmen den einzelnen Nutzungsbeschränkungen, die durch den Verwalter festgelegt sind, zu.
			</p>
	</content>
</help>
