<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<help>
	<title>A propos de GeoNetwork opensource</title>
	<content>
		<p>Ce site fonctionne avec <a href="http://geonetwork-opensource.org" target="_blank">GeoNetwork opensource</a>
		</p>
		<p>
			<strong>GeoNetwork opensource</strong> est un environnement de gestion de l'information spatiale conforme aux standards. Il assure l'accès à des bases de données géoréférencées, à des produits cartographiques ainsi qu'aux métadonnées associées à partir de multiples sources améliorant de cette manière l'échange et le partage d'information géographique entre des organisations et leurs audiences via Internet. Cette approche de la gestion de l'information géographique vise à simplifier, pour une large communauté d'utilisateur, les recherches d'informations (données, cartes, services, ...) existantes qui seraient susceptibles de l'aider dans ces prises de décision
		</p>
		<p>
			<span lang="fr">Les cartes, dont celles dérivées d'images satellites,</span> constituent un outil efficace et joue un rôle important dans le travail de nombreux <span lang="fr"> utilisateurs :</span>
		</p>
		<ul type="disc" style="margin-top: 0cm;">
			<li>
				Gestionnaires dans les domaines du développement durable, humanitaire, des risques, de gestion de crises ... ayant un besoin <span lang="fr">de cartes</span> accessibles rapidement et de manière simple afin de mener à bien leurs actions, leurs bilans et le suivi de leurs activités.
			</li>
			<li>
				Experts SIG ayant un besoin permanent d'échange de données géographiques; ces données étant souvent mises à jour. 
			</li>
			<li>
				L'analyste d'images ayant besoin de données issues de différents domaines pour la réalisation d'analyses géographiques et de prévisions dans le but de mener les interventions adéquates dans des zones vulnérables. </li>
		</ul>
		<p>
			<span lang="fr">L'objectif principal de <b>GeoNetwork opensource </b> 
est d'améliorer l'accéssibilité d'un large spectre de données produites à différentes échelles, 
dans des domaines variés, par des organismes multiples de manière efficace et standard.</span>
		</p>
		<p>
			<span lang="fr">L'enjeux étant d'améliorer les échanges et le partage de données afin d'éviter la duplication, augmenter la coopération et la coordination des efforts dans les processus de collectes d'information et les rendres accessibles à tous en réduisant ainsi le temps imparti aux opérations de recherches tout en assurant l'identification des propriétaires de l'information.</span>
		</p>
		<p>
			<span lang="fr"><a target="_blank" href="http://www.fao.org">FAO</a> et <a href="http://www.wfp.org" target="_blank">WFP</a>, et plus récemment <a href="http://www.unep.org" target="_blank">UNEP</a>, ont conbiné leurs recherches et leur expertise dans le domaine de la géomatique pour développer <b>GeoNetwork opensource </b> comme une stratégie commune pour partager de manière efficace leurs données géographiques <b>GeoNetwork opensource </b> leur permet d'accèder à de multiples informations du monde entier sous formes de cartes ou stockées dans différents format SIG via un seul point d'entrée.</span>
		</p>
		<p>
			<b><span lang="fr">GeoNetwork opensource </span></b><span lang="fr"> a été développé pour connecter les communautés gravitant autour de l'information géographique </span>en utilisant <span lang="fr">une architecture moderne, qui permet d'économiser du temps et de réduire les coûts, basé sur </span>le principe de logiciel libre "Free and Open Source Software" (FOSS) et les standards internationaux et ouverts de <span lang="fr">(de <a href="http://www.isotc211.org" target="_blank">ISO/TC211</a> et <a href="http://www.opengeospatial.org" target="_blank">OGC</a>).</span>
		</p>
		<p><a href="http://geonetwork-opensource.org" target="_blank">En savoir plus ...</a></p>
	</content>
</help>
