<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<help>
	<title>Page d'aide</title>
	<content>
		<h3>Aidre</h3>
		<p>Pour les questions fréquentes (FAQ's), Tutoriaux, Manuel de référence et autre information sur l'utilisation de GeoNetwork opensource, 
			consulter la <strong>Documentation</strong> sur <strong><a href="http://geonetwork-opensource.org" target="_blank">The GeoNetwork opensource Community website</a></strong></p>
		<h3>Sommaire</h3>
		<p>
			<a href="#1">Trouver des jeux de données</a><br/>
			<a href="#2">Données spatiales et applications associées</a><br/>
			<a href="#3">Téléchargement des données spatiales</a>
			<p/>
			<a name="1"/><h3>Trouver des jeux de données</h3>
			L'outil de recherche GeoNetwork permet de rechercher des jeux de données selon les critères suivants :
			<ul>
				<li>Titre</li>
				<li>Résumé</li>
				<li>Mots-clés</li>
				<li>Localisation</li>
				<li>Recherche libre (tous les champs)</li>
			</ul>
			Dans chaque critère de recherche, l'utilisateur peut utiliser les expressions suivante :
			<ul>
				<li>mot : recherche les métadonnées contenant le "mot"</li>
				<li>mot1 mot2 : correspond à mot1 et mot2</li>
				<li>"mot1 mot2" : recherche les métadonnées contenant "mot1 mot2"</li>
				<li>mot1 and mot2 : recherche les métadonnées contenant à la fois "mot1" et "mots2"</li>
				<li>mot1 or mot2 : recherche les métadonnées contenant ou "mot1" ou "mot2"</li>
				<li>mot1 not mot2 : recherche les métadonnées contenant "mot1" mais pas "mot2"</li>
			</ul>
			Mots-clés et opérateur (and, or not) ne sont pas sensible à la casse.
			<p/>
			Par exemple, dans le champ titre :
			<p/>
			anchorage map: recherche les métadonnées contenant à la fois "anchorage" et "map" dans le titre;<br/>
			"anchorage map": recherche les métadonnées contenant "anchorage map" dans le titre;<br/>
			"anchorage map" not roads: recherche les métadonnées contenant le texte "anchorage map" mais pas le mot "roads" dans le titre.
			<p/>
			Dans la recherche distante l'utilisateur peut sélectionner plusieurs serveurs de la liste; par ailleurs, l'utilisateur peut sélectionner un profil; cela sélectionne automatiquement tous les serveurs définis pour ce profil. Par exemple, le profil GeoNetwork sélectionne tous les serveurs du GeoNetwork fournissant un accès de recherche distante.<br/>
			Comme les transactions distantes Z39.50 peuvent être très lentes, l'utilisateur peut définir un délai de réponse pour la transaction de 10, 20 ou 30 secondes.
			<p/>
			<a name="2"/><h3>Données spatiales et applications associées</h3>
			<p/>
			Les données spatiales qui peuvent être trouvées sur le GeoNetwork sont souvent utilisées comme des données de référence dans les applications Internet. Ces apllications ont pour but d'aider à l'analyse de problèmes spécifiques relatifs à l'agriculture, à l'élevage, aux forêts, à la pêche, à la ressource en eau et aux problèmes de sécurité alimentaire.<br/>
			L'utilisateur aura accès aux liens vers les applications relatives aux jeux de données.<br/>
			Ces applications en question permettront aux utilisateurs d'avoir accès à d'autres jeux de données faisant partis de ces applications.<br/>
			Ces applications pourront être également directement accessible via Geonetwork. Par exemple dans le cas d'accès cartographiques.
			<p/>
			<a name="3"/><h3>Téléchargement des données spatiales</h3>
			Les jeux de données spatiales sont souvent accessibles en téléchargement. La donnée est fournie dans des formats de données compatible avec la plupart des outils SIG professionnel.<br/>
			Les jeux de données téléchargeables sont accessibles via un lien Internet. Vous aurez à accepter les conditions de licence avant le téléchargement. Vous devrez fournir quelques informations personnelles, et invitez à transmettre vos futures utilisations du jeux de données.<br/>
			Certains jeux de données ne seront disponibles pour une aire d'intérêt.
		</p>
	</content>
</help>
