<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<help>
	<title>Pagina di Help</title>
	<content>
		<h3>Help</h3>
		<p>Per reperire FAQ (Frequently Asked Questions), Tutorials, Manuali di riferimento e altre informazioni sull'utilizzo di GeoNetwork, 
			occorre fare riferimento al link <strong>Documentation</strong> sul sito <strong><a href="http://geonetwork.sourceforge.net" target="_blank">The GeoNetwork opensource Community website</a></strong></p>
		<h3>Contenuti di questa pagina</h3>
		<p>
			<a href="#1">Cercare dati spaziali</a><br/>
			<a href="#2">Dati spaziali e applicazioni correlate</a><br/>
			<a href="#3">Download di dati spaziali</a>
			<p/>
			<a name="1"/><h3>Cercare dati spaziali</h3>
			Il motore di ricerca di GeoNetwork permette di fare ricerche sui seguenti campi
			<ul>
				<li>Titolo</li>
				<li>Descrizione</li>
				<li>Parole chiave</li>
				<li>Posizione geografica</li>
				<li>Testo libero (qualunque campo del metadato)</li>
			</ul>
			In ciascun campo di ricerca l'utente può scrivere espressioni utilizzando la seguente sintassi:
			<ul>
				<li>stringa: ricerca i metadati che hanno la parola "stringa" nel campo</li>
				<li>stringa1 stringa2: equivale a stringa1 and stringa2</li>
				<li>"stringa1 stringa2": ricerca i metadati che hanno "stringa1 stringa2" nel campo</li>
				<li>stringa1 and stringa2: ricerca i metadati che hanno sia "stringa1" che "stringa2" nel campo</li>
				<li>stringa1 or stringa2: ricerca i metadati che hanno o "stringa1" o "stringa2" nel campo</li>
				<li>stringa1 not stringa2: ricerca i metadati che hanno "stringa1" ma non "stringa2" nel campo</li>
			</ul>
			Parole chiave e operatori (and, or not) possono essere scritti sia in maiuscolo che in minuscolo.
			<p/>
			Ad esempio nel campo titolo:
			<p/>
			mappa tematica: ricerca tutti i metadati contenenti le parole "mappa" and "tematica" nel titolo;<br/>
			"mappa tematica": ricerca tutti i metadati contenenti il testo "mappa tematica" nel titolo;<br/>
			"mappa tematica" not strade: ricerca tutti i metadati contenenti il testo "mappa tematica" ma non la parola "strade" nel titolo.
			<p/>
			Nella ricerca remota l'utente può selezionare i server multipli dalla lista; come alternativa, l'utente può selezionare un profilo; questo seleziona automaticamente tutti i server definiti per quel profilo. Ad esempio, il profilo GeoNetwork seleziona tutti i server di GeoNetwork fornendo la possibilità di una ricerca remota.<br/>
			Poichè le transazioni remote Z39.50 possono essere molto lente, l'utente può definire un timeout per la transazione di 10, 20 e 30 secondi.
			<p/>
			<a name="2"/><h3>Dati spaziali e applicazioni correlate</h3>
			<p/>
			I dati spaziali che possono essere trovati in GeoNetwork sono spesso usati come dati di base in applicazioni avanzate basate su web. Queste applicazioni hanno come obiettivo specifici problemi relativi all'agricoltura, bestiame, foreste, peschereggi e problemi di sicurezza del cibo.<br/>
			Gli utenti avranno a disposizione dei link a queste applicazioni correlate.<br/>
			Applicazioni correlate ai dati spaziali permetteranno all'utente di vedere quali altri dati spaziali fanno parte dell'applicazione.<br/>
			Inoltre, applicazioni correlate ai dati spaziali possono in alcuni casi direttamente essere viste attraverso l'interfaccia per la visualizzazione delle mappe dinamiche di GeoNetwork.
			<p/>
			<a name="3"/><h3>Download di dati spaziali</h3>
			Alcuni dati spaziali potrebbero essere disponibili per il download. I dati sono forniti in un formato che è compatibile con le più professionali applicazioni GIS e con una grande varietà di tool GIS freeware.<br/>
			I dati scaricabili hanno un link per procedere al download. L'utente dovrà accettare le condizioni per il download e una liberatoria. Inoltre, viene richiesto all'utente di fornire i propri dati personali, e di inviare un feedback in cui verrà specificato l'uso che si intnederà fare del dato stesso.<br/>
			Un numero di dataset permetterà di scaricare solo l'area di interesse.
		</p>
	</content>
</help>
